% @Packages tabularray, ProfCollege
\begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={|X[1.5,l]|X[1,l]|},rowsep=6pt,hlines,row{1}={bg=colorPrim,fg=white},column{2}={font=\bfseries},}
  \textbf{Question}                                                                                                    & Réponse                                                                                                                \\
  Quel instrument de géométrie je dois utiliser pour construire un triangle dont je connais les trois longueurs~?      & Le compas                                                                                                              \\
  Comment appelle-t-on un triangle ayant deux côtés de même mesure~?                                                   & Un triangle isocèle                                                                                                    \\
  Comment appelle-t-on un triangle ayant trois côtés de même mesure~?                                                  & Un triangle équilatéral                                                                                                \\
  Comment appelle-t-on un triangle ayant un angle droit~?                                                              & Un triangle rectangle                                                                                                  \\
  Comment appelle-t-on un triangle ayant un angle droit et deux côtés de même mesure~?                                 & Un triangle rectangle isocèle                                                                                          \\
  À quelle condition un triangle dont on connait trois longueurs est-il constructible ~?                               & Si la somme des deux petites longueurs est supérieure à la grande longueur.                                            \\
  \textit{Exemple} : Le triangle de longueurs de côtés égales à \Lg{6,1} ; \Lg{8,3} et \Lg{2,5} est-il constructible~? & \Lg{6,1}+\Lg{2,5}=\Lg{8,6} et \Lg{8,6} > \Lg{8,3} donc ce triangle est constructible.                              \\
  Si trois points sont tels que $AB+BC=AC$, que dire de ces points~?                                                   & $A$, $B$ et $C$ sont alignés.                                                                                          \\
  \textit{Exemple} : On a $AB=\Lg{20}$, $AC=\Lg{34}$ et $CB=\Lg{14}$. Que dire des points $A$, $B$ et $C$~?            & \Lg{20}+\Lg{14}=\Lg{34} donc $A$, $B$ et $C$ sont alignés.                                                           \\
  Quelle est la définition d'une médiatrice~?                                                                          & La médiatrice d'un segment est une droite passant par le milieu de ce segment et qui est perpendiculaire à ce segment. \\
  Si un point $M$ est tel que $MC=MB$, que peut-on affirmer~?                                                          & $M$ appartient à la médiatrice du segment $[BC]$.                                                                      \\
  Si un point $M$ est sur la médiatrice d'un segment $[EF]$, que peut-on affirmer~?                                    & $EM=MF$                                                                                                                \\
\end{tblr}